\chapter{Beschreibung des Projektes}

\section{Natur des Projektes}
Im Rahmen des Projektes soll ein neuer automatischer Arbeitsprozess erstellt werden, welcher sicherstellt, dass mit RFID ausgerüstete Exemplare nicht in einen falschen Behälter platziert werden können. Dieser Arbeitsprozess soll sich in die bestehenden Arbeitsprozesse zur Einlagerung von Exemplaren im Hochregallager der Kooperative Speicherbibliothek Schweiz (fortan Speicherbibliothek genannt) in Büron vollständig integrieren. Dazu soll eine Applikation erstellt werden, welche im Zusammenspiel mit RFID Lesehardware sowie des im Einsatz befindlichen Lagerverwaltungssystems automatisch, im Falle eines deplatzierten Exemplars, den Behälter ausschleust. Das Projekt soll im Rahmen einer Bachelorarbeit oder Wirtschaftsarbeit entwickelt werden.

\section{Beteiligte Parteien im Umfeld des Projektes}
Am Projekt sind verschiedene Parteien beteiligt, welche unterschiedliche Auswirkungen sowie Einflüsse auf das Projekt nehmen können. Es handelt sich primär um folgende Parteien:
\begin{itemize}
	\item Hochschule
	\item Kooperative Speicherbibliothek Schweiz
	\item Stöcklin (Hersteller des Lagerverwaltungssystems)
	\item Gesetzgeber
\end{itemize}

\section{Struktur des Projektes}
Das Projekt wird durch Studenten des Fachbereiches Informatik in aktiver Zusammenarbeit mit der Speicherbibliothek durchgeführt. Währen dieser Durchführung liegt die Entscheidungsgewalt bei den Studenten. Mit Fertigstellung des Projektes wird das Produkt der Speicherbibliothek übergeben. Diese übernimmt anschliessend die Entscheidungsgewalt wie auch die Verantwortung der Wartung sowie Weiterentwicklung des Produktes.

\section{Zielgruppe und Konkurrenten}
Die Zielgruppe ist jede Unternehmung, welches sich zum Ziel gesetzt hat, mehrere mit RFID ausgestattete Objekte indexiert in einem Behältnis zu lagern und das manuelle Deplatzieren eines Objektes in ein falsches Behältnis zu verhindern.
Dazu gehörten Unternehmen mit einem Hochregallager, in welchem sie Exemplare wie zum Beispiel Bücher oder Ordner in Behältnissen lagern und dabei erfassen, welche Exemplare in welchen Behältern gelagert sind.

Es bestehen momentan keine direkten Konkurrenzprodukte, welche verschiedene Exemplare in einem Behältnis auffinden können. Ansatzweise existieren jedoch bereits Produkte, welche  Behälter oder Paletten mittels RFID identifizieren und so in einem Lager ein automatisches Checkout/in umsetzen können. Jedoch sind diese Produkte noch nicht so ausgelegt, dass diese viele kleinere Objekte innerhalb eines solchen Behältnisses identifizieren können.

\section{Lieferanten}
Als Lieferanten von RFID Reader Hardware konnten folgende Hersteller ermittelt werden:
\renewcommand*{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
\begin{itemize}
	\item RFID Inc \footnote[1]{\label{note:range_unknown}Reichweiten der Produkte nicht bekannt}
	\item Indentiv \hyperref[note:range_unknown]{\footnotemark[1]}
	\item ThingMagic \hyperref[note:range_unknown]{\footnotemark[1]}
	\item Hyientech
	\item Feig
	\item Siemens
\end{itemize}
\renewcommand*{\thefootnote}{\arabic{footnote}}

Alle Hersteller bieten Produkte, welche RFID HF Tags lesen können an. Es konnte jedoch nicht von allen Herstellern Angaben gefunden werden, über welche Distanz deren Produkte Tags lesen können. Daher empfiehlt es sich, nur Produkte von den folgenden Herstellern zu verwenden, da bei diesen die benötigten Angaben zur Reichweite ermittelt werden konnten:

\begin{itemize}
	\item Hyientech
	\item Feig
	\item Siemens
\end{itemize}

Für die Lieferung der Montagehalterung wurde der Hersteller item Industrietechnik ermittelt.

Das Lagerverwaltungssystem sowie die dazugehörende Hardware wird von Stöcklin geliefert. Daher muss im Rahmen dieses Projektes auch mit diesem Lieferanten eine Zusammenarbeit gesucht werden.

\section{Material- und Mitarbeiterkosten}
Kosten für das Material belaufen sich auf 2'098 Franken. Die genaue Zusammensetzung kann in Kapitel \ref{sec:Materialvoraussetzung_Anschaffungsplan} nachgelesen werden.

Die Mitarbeiterkosten belaufen sich auf ca. 6'500 Franken. Diese setzt sich zusammen aus dem Kostenbeitrag von 1'000 Franken, welcher an die Hochschule pro Student zu entrichten ist, sowie der Arbeitszeit von ca 1 Woche und einem Tag (ca. 4'500 Franken), welche in der Speicherbibliothek entsteht. Diese Arbeitszeit beinhaltet, den Austausch der Speicherbibliothek mit den Studierenden (ca. 8h Meetings während des Projektes sowie 8h Zusatzaufwand wegen den Meetings) sowie die Einführung des Prozesses (Schulung aller Mitarbeiter und Einrichtung der Arbeitsplätze ca. 1 Woche Gesamtzeit).